尖沙嘴悼念會擬播林榮基片

尖沙嘴悼念會擬播林榮基片

主辦者張文龍（左）及巫堃泰指集會上將播放林榮基錄影片段。

【本報訊】六四30周年除了維園燭光集會，今年繼續有團體在尖沙嘴文化中心露天廣場舉行悼念集會。主辦者之一的葵青連結動力張文龍表示，不認同支聯會「建設民主中國」等綱領，盼藉集會提供平台讓有相同想法的人士一起悼念六四。主辦方指已獲警方發出不反對通知書，文化中心亦批出場地使用申請，料有150至200人出席。

相關新聞：呼籲港人6.9上街反送中

參加「民主信差」活動的市民向自由戰士雕塑獻花。
朱永倫攝

主辦者否認分薄維園人數

另一主辦者社運人士、立言香港委員巫堃泰表示，今年形式與往年相若，包括獻花等悼念儀式，並以粵語及英語進行，「秉持我哋上年，冇口號、冇唱歌」。他續說集會以香港人的角度出發，「對呢個國家（中國）暫時未有太愛嘅理由」。巫提到，集會上將播放流亡台灣的銅鑼灣書店前店長林榮基，以及港大學生會著作《香港民族論》作者之一、曾被拒入境香港的台灣學者吳叡人等錄影片段；理大民主牆風波中被校方處分的理大學生校董李傲然也會到場發言。被問到會否分薄維園集會人數，張文龍表示不認同，直言有一群人不贊同支聯會部份綱領，而此集會正好讓他們參與，「聚集更加多人，記住六四呢件事」。

另外，團體「碧波押」昨舉辦「民主信差單車行」，從朗豪坊出發到文化中心向自由戰士雕塑獻花。

■記者李思潁

上一則
上一則
親共團體死撐殺人非屠城

呼籲港人6.9上街反送中
低調始放行 王丹屢被拒
冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」
看《六四被忘錄》 前中共黨員激動
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念
親共團體死撐殺人非屠城
欲參加六四燭光集會 封從德禁入境「一國兩制完全騙人」